是由[楊漪珊](../Page/楊漪珊.md "wikilink")（Elsa
Chan）所編寫的寫實[小說](../Page/小說.md "wikilink")，由[進一步多媒體有限公司出版](../Page/進一步多媒體有限公司.md "wikilink")。後被[邱禮濤導演於](../Page/邱禮濤.md "wikilink")2000年拍成同名[電影](../Page/电影.md "wikilink")，由一百年電影有限公司出品，2001年在[香港上映](../Page/香港.md "wikilink")，當時票房約18萬港元。\[1\]

## 故事大綱

銘仔在1980年代因為[殺人被定罪](../Page/謀殺.md "wikilink")，由於犯案時尚未[成年](../Page/成年人.md "wikilink")，被判「[等候女皇發落](../Page/等候女皇發落.md "wikilink")」，可是一直沒有被確定刑期，不知道何時才可以出獄。在1997年[香港主權移交予](../Page/香港回歸.md "wikilink")[中國前的六個月](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")，一位普通女子譽玲與梁議員協助銘仔及其他同樣「等候女皇發落」的囚犯，其他囚犯家屬很快組成一個行動團體，四-{出}-請願。問題一直拖至香港主權移交後，那些囚犯從「等候女皇發落」變成「等候[香港行政長官](../Page/香港特別行政區行政長官.md "wikilink")[董建華作最後判決](../Page/董建華.md "wikilink")」，不知何時才得到一個確定刑期。

## 演員

  - [鄧樹榮](../Page/鄧樹榮.md "wikilink") 飾 梁忠勤
    （協助少年犯的香港立法會議員，角色原型為立法會議員[梁耀忠](../Page/梁耀忠.md "wikilink")）
  - [艾敬](../Page/艾敬.md "wikilink") 飾 譽玲
  - [李煒尚](../Page/李煒尚.md "wikilink") 飾 張有銘
    （角色原型為[寶馬山雙屍案少年犯張有恒](../Page/寶馬山雙屍案.md "wikilink")）

## 参考文献

## 外部連結

  - [邱禮濤：寫在《等候董建華發落》拍攝完成後三個月](http://www.hermanyau.com/cfromQtoCE.htm)

  - {{@movies|ffhk70276971}}

  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 参见

  - [寶馬山雙屍案](../Page/寶馬山雙屍案.md "wikilink")

[分类:邱礼涛电影](../Page/分类:邱礼涛电影.md "wikilink")
[分类:董建华](../Page/分类:董建华.md "wikilink")

[Category:香港劇情片](../Category/香港劇情片.md "wikilink")
[0](../Category/2000年代香港電影作品.md "wikilink")
[Category:香港真人真事改編電影](../Category/香港真人真事改編電影.md "wikilink")
[Category:英属香港背景电影](../Category/英属香港背景电影.md "wikilink")

1.  [香港電影資料館的網上目錄查詢](http://www.lcsd.gov.hk/CE/CulturalService/HKFA/hip/index.html)